**大望路站**位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[朝阳区](../Page/朝阳区_\(北京市\).md "wikilink")[建外街道与](../Page/建外街道.md "wikilink")[八里庄街道交界处](../Page/八里庄街道_\(北京市朝阳区\).md "wikilink")，是[北京地铁](../Page/北京地铁.md "wikilink")[1号线和](../Page/北京地铁1号线.md "wikilink")[14号线的](../Page/北京地铁14号线.md "wikilink")[换乘站](../Page/换乘站.md "wikilink")，1号线上的编号是123。由于邻近北京第一热电厂，该车站在复八线规划中被称为**热电厂站**。\[1\]1号线的部分于1999年9月28日开通；而14号线的部分于2015年12月26日开通\[2\]。

值得注意的是，附近并不存在名为大望路的一条路，站名实为“西大望路”的简称（同时也并不存在东大望路）。

## 位置

这个站位于建國路與西大望路交界上。

## 车站结构

### 楼层分布

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地面</strong></p></td>
<td><p>地面</p></td>
<td><p>A－H出入口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地下一层</strong></p></td>
<td><p>1号线站厅</p></td>
<td><p>安全检查、自动售票机、客服中心、换乘通道上层</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下二层</strong></p></td>
<td><p>14号线站厅</p></td>
<td><p>安全检查、自动售票机、客服中心、换乘通道下层</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>西行</p></td>
<td><p>列车往方向<small>（<a href="../Page/国贸站_(北京).md" title="wikilink">国贸</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/島式月台.md" title="wikilink">島式月台</a>，左边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>东行</p></td>
<td><p>　列车往方向 <small>（）</small> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下三层</strong></p></td>
<td><p>北行</p></td>
<td><p>列车往方向 <small>（）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/島式月台.md" title="wikilink">島式月台</a>，左边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>南行</p></td>
<td><p>　列车往<a href="../Page/北京南站.md" title="wikilink">北京南站方向</a> <small>（<a href="../Page/九龙山站_(北京).md" title="wikilink">九龙山</a>）</small> </p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 站厅

1号线大望路站站厅位于西大望路与建国路交叉口西侧、建国路的地下，北面为换乘通道出入口。14号线站厅位于路口北侧、西大望路的地下，西面为换乘通道出入口，东面设有由中央美术学院建筑学院教师郭立明设计、题为《朝九晚五》的壁画。\[3\]\[4\]两线站厅由双向换乘通道连接，换乘通道内设有4组自动扶梯。

### 站台

1号线大望路站站台位于建国路地底，为[岛式站台](../Page/岛式站台.md "wikilink")；14号线大望路站站台亦是岛式站台，位于西大望路地底。

## 出入口

[Exit_A_of_Dawanglu_Station_(20171023164216).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Exit_A_of_Dawanglu_Station_\(20171023164216\).jpg "fig:Exit_A_of_Dawanglu_Station_(20171023164216).jpg")
这个地铁站一共有7个出口：A东北、B东南、C西南、D西北、E西北、F东北、H西南，其中E口设有升降电梯。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>编号</p></th>
<th><p>建议前往的目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>建国路（北侧）、华贸中心、北京SKP</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>建国路（南侧）、八王坟长途汽车站、外企大厦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>建国路（南侧）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>建国路（北侧）、万达广场、中国社会科学报社、新世界百货大望路店、金地中心</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>西大望路（西侧）、景辉街、蓝堡国际公寓、光辉里</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>西大望路（东侧）、北京SKP</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>西大望路过街通道</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

[Category:北京市朝阳区地铁车站](../Category/北京市朝阳区地铁车站.md "wikilink")
[Category:1999年啟用的鐵路車站](../Category/1999年啟用的鐵路車站.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.